返緊intern，上一輩同事咁樣評價罷工同不合作運動

小弟今日同同事食晏就，講起琴日嘅罷工，三四十歲同事有以下意見：

1: 尊重年青人，但都希望尊重翻工自由，不合作運動令到手停口停嘅人好慘，尤其係一啲出日薪嘅人

2:佔路唔好佔哂全部線，留一條路等啲車可以慢車出，一樣有效果但唔會去到盡

3:有同事琴晚放工翻屋企用咗好多時間

4:聽到12號有不合作運動就驚

另外，佢地嘅意見係冇話到勇武好暴力，所以唔洗分化和理非同勇武喇

我嘅分析係：你唔搞到市民，佢地真係唔會點怪我地，佢地都好鍚年青人，但如果會搞到市民，要小心處理市民情緒同感受

推到大家睇到

停一日工都講到就會死咁
咁不如真係死咗佢算啦

經過尋日坊間個反應，係可以微調嘅的確，我哋比起黑狗更加需要民心

睇到大家睇到

Yes，停一停

返少日工會死？

都話唔好再不合作運動
要搞就搞政府

唔係會死，只係佢地唔係咁上心，佢地都話社會未來係我地，佢地都冇機會去享受，再者佢地唔係極度反感，只係稍有微言，只係希望唔好呢種負面評價繼續升温，我地有責任紓緩呢種負面野

>佔路唔好佔哂全部線，留一條路等啲車可以慢車出，一樣有效果但唔會去到盡

琴朝龍翔道就係例子 你開一條線 啲車會慢慢出
你全部封撚晒 啲司機咪落車清障囉

推推推

推王大家睇到

推

唔搞到佢地
5/8佢地咪又係番工搵食
要記住，沉默係極權政府既幫兇

凡事留一線 日後好相見
物極必反

拎民心好重要

核爆都不割席

最重要係要俾打工仔知點解要用一種咁間接嘅方法去俾壓力政府

push

唔好玩喇，香港有幾多人係日薪架?
地盤工打風落雨都休一日喇 !
裝修水電而家好搵到做唔停，
手停口停可能係執紙皮阿婆。

好多真係支持你地，但同時留返d空間俾人地係要，特別中產，日薪個班

莫因善小而不為，之前都有人放低錢俾紙皮婆婆，都係幫得1個人，只要有文宣發大黎報我地真係有關心過呢一班人自然贏得民心

沙田一樣
有開個位比人轉返出去

認同第二點
2:佔路唔好佔哂全部線，留一條路等啲車可以慢車出，一樣有效果但唔會去到盡
封死條路會有司機不滿，容易引起衝突
留一條路，香港人奴性重，要佢等就會慢慢排隊等

我三十中.... 影響到我一時
但我介意送中影響一世

Push

我地令唔到藍營既人轉向支持我地,但都唔好令中立既人轉去藍營,民意係好重要

其實係，原本民意無落，但係依幾日真係跌咗同現場啲人講又唔聽

睇來我都老了

同意！要聽多啲聲音，如果上次個方法唔太work咪改下用其他方法囉！有檢討下次先會做得更好！

仲有 好多人對破壞交通燈好反感
當日快閃係為左罷工
如果未有廣大呼籲三罷

暴力只係政權用既字眼
唔係人民同人民之間既字眼

一個唔會影響到市民既不合作運動
只不過係一場好睇既戲

之後佢地就會話
和理非遊行條路線唔好咁長
因為咁樣會影響到人

佢地會話尊重你地遊行
但同時尊重其他人

香港人唔學下點犧牲係唔會成長

我做裝修，日薪工
5/8我被罷工，我元朗上車，元朗落返車
之後發夢去西鐵幫手聲援，再落yoho 1橋底塞路
再過屯門接收工等等

我完全唔介意你地不合作運動
但成日做真係會有人黃轉綠

我同意樓主，特別一點：
留返一條生路俾人行。
呢個又阻到人又返到工。

光復香港 時代革命

呢個真係要推
仲貼地過連登

岩，d車可以散走。同埋封路消息一傳出去就冇車入，冇車既話就可以封哂。

同佢地講

係邊個搞到你地手停口停，點解到今時今日仲要忍，一齊出黎罷工啦

香港人：放核彈都無所謂但唔好阻我返工
都好嘅

知道將會掛八號波吾駛返工就約去邊去玩，要停一日就𨳒呢個𨳒嗰個，勞性香港人已經習慣左🤦🏼‍♂️

香港人係咁鍾意返工㗎啦，咁點解唔順吓佢哋意啫？

你覺得「教化香港人返工其實唔係咁重要」定「作出樓主講嗰4件事」易啲呀？

將自己認為啱既一套強加於其他人身上，同林奠政府有咩分別？

你估好似我哋咁淨係養自己一個咩
你望下我哋有幾多人拎飯券就知有幾大影響
你話一個人拎飯券就得啫唔通要養家嗰啲都陪你拎飯卷咩

[懶人包]黑警記者會重點及拆招

任何社會都有人沉默。尤其係華人社會，「服從」性比較強。

乖啦，再搞不合作運動真係會乜都冇

第二點我幾同意，
好似之前咁block哂->路面冇哂車->警察做乜都得
但留返一條線->重有車行緊->警察唔可以亂咁嚟

1. 8月5罷工已經宣傳左好一段時間，正常黎講冇乜可能會唔知，除非上左年紀，無接觸social network。當日七半前出門基本上不受影響，而地面交通大致影響有限。

2. 如果唔返一日就手停口停，係咪要反思下個社會福利政策有咩問題？上左年紀個d連網都唔識上，其實係咪應該留係屋企撚孫飲茶？仲要出黎洗大餅搵兩餐，或者係一早去排份免費報紙為左儲埋拎去回收拎個一角幾毫，唔係個撚屌政府福利問題係咩野？

3. 作為手足其實要再推廣點解要罷工。個仆街政權可以搵人打鳩你鎖鳩你，但係迫唔到你搵錢，幫佢生產。一班後生仔流咁多血，犧牲自己前途去爭取既野，其實只要一班大人有決心就可以不流血不被捕咁去迫政府妥協。8月5希望可以打開一班人既心理關口，呢一切只係開始。

依個真，只要唔阻到佢哋返工，你做乜都冇所謂

2真係好重要
6月初記唔記得留條線比人走
巴士司機 私家車司機個個比like

三四十歲咪就係 出錢出力果班80後囉
梁烈士都係80後

真係慘 咁快就變上一輩

好多人因為警察不作為真係關佢地自己事，先至關心政治同不滿警暴
同樣影響到其他人返工其實都影響到部分人，容易令佢地出現不滿情緒
唔洗下下話人奴隸，每個人都有自己包袱同價值取向，我地爭取緊既係民主呀嘛

放工係警察執路姐

不合作運動好難唔影響到市民

又或者喺香港呢啲奴性重嘅氣氛,
不合作運動適唔適合發動係得思考嘅地方

有限度發動不合作運動都係一條出路
例如
每日繁忙時間去紅隧口拉banner
重點宣傳黑警嘅惡行
機場集會亦係好值得去做嘅

一路玩到10月1號大家再發動大型運動

得唔得？

所以要文宣
再post: 文宣攻勢開始啦，打左啲野大家幫手spread啊

我老母唔係

PUSH

翻譯: 大家搞咩都好，唔好搞到我就得啦。你地贏左再叫我啦

再罷一次 但係唔好搞不合作運動
比人睇到我地有改進
會搶到好多人支持

到底有邊個只係一日就會手停口停

佔路佔剩一條線有極大好處
令到警察無法調動警力
當作封晒
無車行
警察自出自入
無人檔到

又可以平息d市民既意見

認真，停咗不合作運動先，再喺記者會講？

咁會贏返唔少人返嚟

不合作要對政府，不能對市民
我哋俾有心人spin 到有港獨感覺
，根本要求既係五大訴求同對準777政權only

咁下次留番條路

sure

用記者會講返連登仔唔鼓吹812不合作運動，即刻贏返好多票返嚟

再罷一次 但係唔好搞到人囉

推推

道歉團出動

我無野講

推，要轉下其他形式

地鐵的話 可以靜坐月台閘門 乘客儘量係第二個出口上落 但唔搞車門

有無諗過大家要出去遊行

就係因為原本應該出黎嘅你哋
今時今日都仲可以掛住返工

推
我啲同事都覺得搞交通冇問題 仲好開心多咗日假 但提到唔好乜人乜車都截
佢地都有留意邊度有不合作運動就唔去邊度 但冇屌我地 某程度上算係好配合嫁喇
不過有一點要留意 佢地好怕再落去社會會唔穩定 未必係focus 喺搵錢度 只係一個香港人嘅通病 所以淺黃都變中立 因為覺得越撐會越亂 文宣組可以搞搞呢點

認同有啲位係可以冷靜啲 等多啲市民企係我地呢邊 要俾人睇到我地同狗嘅分別
最後 核彈都唔割

推 轉戰機場

我覺得不合作運動另一個方向

可以不停追擊政府官員出席嘅政府公眾活動, 好似以前去天水圍狙擊689一樣

或者最近大家去追擊cctvb嘅活動一樣

班狗官出席嘅就起碼要有幾百幾千人去包圍

無代價想享受民主自由? 係咪食懵左 仲要懵左幾十年

係
留一條路放車
之後塞到咁上下再去前D路口引走後面D車去另一條路
前面D司機見仲有路行就會排下隊
後面司機見前面咁多車就會諗點樣行另一條路
到時手足做指揮交通 仲可以贏埋民心

幫推，留返一條行車線真係好重要

唔返工找清卡數
邊有錢課金抗爭

真心認同星期一似係逼多過鼓勵更多人參與 玩埋D不合作運動只會令市民驚

另外要小心有鬼搞事抹黑

屌佢地奴性重 攻擊佢地係無意思
諗吓下次點做得更好 好過啦

仲咩有咁多個一樣主題既post叫人唔好阻人返工?
鬼？
政府好驚罷工呀？

同意嘅 民心真係好重要
身邊有d本身係黃/淺黃的老一輩 最近都開始有微言

繼續target CCTVB
唔使暴力，喺啲藝人訪問後面舉牌即可
上次好似係馬明被訪問，後面全部係tvb出賣港人，好有畫面

應該係 點樣尊重番其他人既意願

有一樣野好重要
希望你有機會同佢地講返
我地會聽到佢地意見，盡力去傳達畀前線知
同埋多謝佢地意見

其實係，特別認同塞路應該讓一條線
(當然係諗住堵路就係會封哂）
一路以嚟都係try and error, 要繼續進化

有人全家等佢開飯 冇計

我都係你講嗰群 但返少幾個鍾工好開心wor
咩你地講嗰d人咁鍾意返工但打風又咁開心？

唔建議再搞不合作運動
流失民意之餘又做唔到啲咩
只會比多個位人地入

其實仲會睇cctvb嘅人
根本就唔知cctvb出賣咗佢地乜嘢

“出賣港人”呢個訊息在目標群眾其實係言之無物

封路封淨一條姐係送死
啲車可以慢慢走
狗車就可以慢慢駛過嚟清場

好似好多人已經唔記得左 2020美國國防授權法
依家等到10月1日先再諗勇武啦, 就算依家點勇武都搞唔到個政府架
美國國防授權法, 香港人權法先搞到佢地阿
希望大家推上熱門提醒番其他人
仲有send比FD, POST FB, IG

中產父母：只要唔阻我返工咩都得

一模一樣

同埋唔好搞人放工啦 🙏🏻
利申：廢中，中資狗，有發夢。

唔好阻人返工
即係狗屋任燒
禮賓都燒得

始終香港係現實既社會 出少一日糧可能真係對某啲人生活影響好大 要代入其他人既處境去諗

大家成日話民意撚民意撚
又有無諗過當某一日無人再認同我地既行為同價值觀果陣 我地係完全不堪一擊 變左圍爐自high

有時自我檢討再作出改正未嘗唔係一件壞事 大家一齊諗諗佢除左唔好令人離棄我地之外 點樣去改變其他人既諗法令佢地支持我地

中產父母：只要唔阻我返工咩都得

一模一樣，政府好驚？

簡單嘅問題
你放條線比車行即係變左純粹塞車啦
平日吐露港撞次車或者5年前夏慤塞左幾個月咪重嚴重
你打算用咩野黎同政府談判？

罷工之所以被認為有效係因為佢嘅後果係大到當權者怕你繼續落去會搞到佢而不得不回應
呢啲空有形式嘅不合作運動你想嚇邊個？

自膠quote錯

咁後面print 啲「TVB沒有告訴你的事」囉，一定有得做

佔路唔佔哂全部線
咁佔黎做乜鳩？

每個人背景唔同
你知唔知有d人真係手停口停

Exact7ly。其實下下打住民意旗號，變相即係限制自己唔好再搞到人，但唔搞到人（其實更準確係要搞到商家），政府理9你咩

尋日嘅癱瘓其實好成功
恒指都即刻跌777點，侵侵又即刻出手咬雜種
可惜，自己人都唔贊成連罷

聽 日 8 月 6 日 繼 續 罷 工 + 不 合 作 運 動 ！？

講撚埋d乜9罷買罷消費
自問下自己做唔做到先啦
況且你唔買，大把港豬買呀，睇下吉野家一樣幾多人？
好簡單一個例子：大家夠知金拱門同大家樂集團要抵制，但係金鐘冇乜嘢食，咪又係勁多同路人排哂隊買

成班理想主義細路仔，攬住d民意等到2047啦屌

Pish

民意吖嘛

跟緊大狀
聽到有個大粒嘅話政府啲記者會聽都費事聽
政府好垃圾
同埋依家有種64feel

偷聽咗一陣 冇聽到佢哋話手足放火堵路個啲

仲咩咁多鬼堆po叫人唔好罷工

物極必反 呢排不合作運動咁密真係要停一停
諗下之後仲會唔會搞/連埋罷工一齊搞
反正淨係不合作運動都無咩大嘅成果

成班p牌推推推

請大家尊重 個人自由 每個人有自己方式去表達訴求

如果唔係就 同 支共 冇分別

我想問 究竟香港啲市民有無份？

哦

推！

都啱

我覺得咪再逼普通市民罷工，直接阻塞政府總部，阻止公務員翻工。

迫到d港豬冇工返，零售業旅遊業收皮就有用

借po

[反擊]政府搞每日記者會 如果將BINGO卡印出黎

民意好重要

我覺得要接受有部分人係港豬，呢世都唔會醒嘅事實
佢地唔同我地
佢地過咗大半世人 覺得未來幾廿年都唔關佢地事2047年佢地死撚哂
但我地唔同
正因為我地睇唔到希望先想搵出路
佢地唔洗搵 唔需要出路 佢地唔上心係正常 佢地返工至上係正常....

方向正確

幫手推

咁咪嚟攞飯券囉
我肯肯定佢罷一日
出番個post話罷工
籌得番人工有突啦

市民支持勇武多過塞港鐵

講法好合理

但有時又局住 希望互相遷就

放工用鐵路

係呀，不過係驚你地唔再搞不合作運動咋

公司高層
示威ok 唔好搞到我番唔到工就得

咁係要諗方法改善哩班港豬的諗法
香港搞到今時今日咁
哩班人有份做成
重係到話自己唔關事
前人種樹，後人食屎

係丫，但你們有班人唔接受唔同意見。

原來30歲已經係上一輩

留一條線 會唔會都係要遲好多
但係又有位比老細入
你唔早啲出門口

公關大使 正式登場

著起套黑色衫就小心前小心後
多啲講唔好意思 辛苦哂

好撚同意

個正苦就係一直係到抹黑班年青人話咩整交通燈 交通好濕滯 又不合作運動 阻阻人揾食 又好暴力氣油彈 縱火 磚頭 好暴力 破壞晒成個香港安寧 講到班年青人真係搞彎曬成個香港咁 但到低有冇一個市民係比班年青人整親唔好講話整到頭破血流啦 班年青人有冇打爛過一塊普通商店嘅玻璃 班年青人有冇偷過一件野 其實由頭到尾都無傷及過無辜 由頭到尾到係對準班黑警同埋正苦 氣油彈 縱火 磚頭 竹枝全部都係掉去黑警到 全部野記者影住晒都可以滿口歪理 到底個正苦仲有咩可信

覺得年青人可以改善嘅地方
1. 真係可以唔使再搞不合作運動啦 費事比別有用心嘅正苦同廢佬不斷抹黑
2. 倒不如用嘅精力係機場到做靜坐示威 上次坐得一次叫做下show 但持續坐落去嘅先叫示威 咁低成高效嘅野點解唔做
3. 接公務員放工都可以唔使做啦 佢地唔少係黃絲 同埋佢地行左出黎集會 真係比左好大勇氣 佢地唔係以市民真係做集會 係公務員 好值得尊敬

你當人乞兒呀 ?
用你呢d心態 搞乜都好都會失敗
要人尊重呢場運動 尊重你 請先學識尊重人
罷與唔罷 係個人自由
唔罷就要死 你共產黨呀 ?

圍3缺一

你要爭取更多人支持，唔好用呢種態度，咁樣只會孤立自己

幫推

Point 3 可以係打氣！
Agree 1&2!

有人真係手停口停養全家
你唔可以咁講野

Pish 凝聚民意先有街坊幫手架嘛

單線行車

［好臭喔］啲狗幾時會放屁 幾時會射尿？

同意

勇武唔係一日就得，罷工阻鐵/ 路都係… 「留返一條線等啲車慢慢出去」係個唔錯嘅提議，同樣apply 落阻鐵 係咪都可以communicate 到一個共識？

認真，身邊真係無人屌燒差館

但係咁 你唔不合作要脅政府 政府會理你咩？
我地就係利用呢d手段同政府談判
機場係絕世好橋但去得多大家盲目左就有機會變左當年雨傘後期
我覺得罷工阻塞交通呢d一定要
話俾政府知我地有能力咁做
唔係我地無籌碼
民意重要但對獨裁政府黎講又唔係真係有用
基本盤遊行集會都做左咁耐 成效係咁多就咁多 唔會忽然急升或急跌

前一晚有巴打同司機講唔好意思
司機話：我幫唔到你地d乜就真
另外有其他司機拍手

不如會令啲車行隧道收費亭唔洗比錢會唔會更好

推。唔搞到巿民，核彈都唔割

good

同意。我相信感染更多既人支持我地都係其中一個重要環節

好難聽但都要講 香港人好現實 搞到自己揾食嘅再公義都只會忍讓一兩次 之後就會唔耐煩 佢地只會係唔搞到自己嘅情況下先會肯付出 先會同情班年青人 咁多飯券都係咁黎

同意，可以討論下可以點樣微調，
雖然話去到呢個地步歸晒邊，但事實上好多人都要養家，要明白唔影響生計呢樣野係好多人既底線。
真係唔好做得咁頻密喇

BTW 放核彈都唔撚割啊DLLM

我有朋友單親家庭，讀書果陣佢啊媽一日打三份工。一個人養三個小朋友。

我哋呢啲後生既就話翻少日冇所謂
但我哋都唔可以無視呢班人

其實好多人講 返少日工會死？
講真 係唔會 但我媽都講 我地咁做 成本真係好高 回報好低
講真大家追求自由 每人都有返工既自由 我地冇得逼人地唔返工嫁
問過我屋企人 佢地講到明唔會割 但真係唔鐘意大家咁做 同埋比左意見我 希望同到你地講 如果再搞不合作 就留一線比其他人 一係封鐵唔封路 一係封路唔封鐵
唔係想分化大家 想大家一齊諗下點做先最好

吾: 唔
勞性: 奴性
左: 咗

我聽身邊人講嘅嘢一模一樣

我翻工直情喺藍絲同事，女仔比人抬起走哂光，佢地話條女唔反抗就無事啦。
將軍澳仔揾老豆又喺，佢地話抵死啊，無端端落咩街留喺屋企咪無事
我真喺唔識應佢地，喺咪未搞到自己樓下所以仲可以咁嘅心態

我公司好多50 60後 個個都好支持所有運動
大家都知係政府問題 黑警濫權
仲讚d後生好醒目

暫時聽過話望落似黑幫撕殺

同意
其實香港人好冷感
唔好阻到佢地番工就得

同意

特別係收工時間真係無謂阻人番屋企食飯
馬路放一條路都有得諗
反而地鐵嗰d 真係要諗下，無理由放下阻下咁

你地自己諗下啦,
睇番尋晚掉晒汽油彈都冇人屌
阻佢地返工就屌到7彩就知啦

推，不合作運動需要思考一下走向係真嘅
話說尋日新城市好成功幫成個商場罷市，9成舖頭都閂晒，擔心再有警民衝突

pish

做人冇公關就死架喇！我地都要做好公關。keep住啲民意，我地公關做得愈好，7婆就愈難翻盤！

影響到市民冇人想,
但係要清楚, 罷工塞鐵係手段,
唔係我哋嘅目的
罷工同花時間去塞鐵嘅人都要搵食, 佢哋都選擇咗犧牲一部分嘅嘢
點解我哋要去罷工塞鐵, 正正就係因為我哋嘅目的係要透過影響經濟, 逼使政府回應訴求
如果唔影響到人, 咁呢件事就唔會有gimmick, 攞唔到社會嘅焦點

雖然我都好唔想影響到香港人搵食, 尤其是係生活起呢個貧富懸殊嘅地方 , 我自己都要搵食

我只可以由心講一句
對唔住, 但係我哋冇辦法先會行呢一步

支持第二點
雖然冇明確講, 但見到每次有車要駛過要離開, 現場手足都會即刻讓路同搬開rb
對準政權

真係要道歉

一模一樣
d廢中心理變態

其實好多普通小市民只在乎影唔影響到自己日常生活
不合作運動搞到小市民，但唔係好搞到商戶

其實最近塞紅隧 其實有冇方法唔塞 但係令收費站唔收錢啲車都過到
一方面係表達對政府不滿 另一方面唔阻人搵食
聽到啲司機大佬話咁樣肯定無人怪示威者仲普天同慶

其實可以諗吓以後罷市/不合作運動係坐爆SHK啲商場。

1.佢做唔到生意
2.我冇犯法
3.有冷氣，唔洗曬太陽

其實搞左狗鐵仲有路面 叫果班好想番工死上路面
同時唔想番工又要反工既手足係巴士要站站襟鐘 ...
不合作就係要影響人唔影響就不如唔好搞

同佢地講，你搵埋搵埋啲錢比人捐晒上大陸呀
第時真係唔好怪仔女養你唔起

都係其實鬧不合作運動嗰啲人未必係藍絲
隨時只係不理政治嘅傻鳩，大家唔好一嚟就喊打喊殺
除非佢都係惡言相向啦，如果唔係盡量保持理性冷靜

留一條線

好唔明尊重返工自由係點 ？ 而家禁錮人唔俾返工？ 定用槍指住唔俾返工？ 遲返工或者用多時間返工都唔得？ 如果唔方便都忍受唔到 「錫住年輕人」都係戴頭盔 包裝自己自私

同意 其實可以唔使做到最絕 留條路比人行
尋日都係d街鋪到 打聽過下 有d鋪頭都覺得 塞唔係問題 但係唔好塞到 一條路仔都冇 花多少少時間可以接受

唔割唔代表我要支持，我身邊嘅同事嗰日係早咗一個鐘出門口，咁我哋唔想罷工你冇得迫人罷㗎， 唔通你逼淨返嗰五百萬人出嚟遊行咩

Agree 所以尋日新城市嘅經驗可能係一個新做法，對商戶影響大
但target咩商場、點解要揀商場呢類問題要諗好說法

老實講 見到聽到咁多香港人返工 > 一切
香港好似無咩希望咁

利申 炒賣撚

我十分認同樓主既論點既，我地千祈唔好拎住二百萬人遊行呢個點黎打飛機，其實民意就好似拍拖一樣，唔係一招就可以令到條女貼貼服服，就算扑野都要間中玩下花式啦！

呢個時候無論不合作運動又好，抗爭方式都好，我覺得係需要反思一下我地有咩做得唔足再進化，如果唔係我地一定會輸。

"光復香港，時代革命"革命一詞正正係需要因應打壓者而不斷進化，繼而成功。香港人加油！

你要明白好多都係香港人性格，冇直接利益嘅嘢佢唔做，出嚟遊行都冇所謂，但佢唔想因為罷工影響升職，你話佢自私又好咩都好，但真係係咁諗

支持遍地開花

零售業開始有微言

同意1 和 2
Point 3其實有作用
第一 其實8月5好多公務員想罷工 但冇一個明正言順渠道去擺 如果有接放工(有機會因示威而出email叫早收工）就可以收工

第二 早收工或者connect到班hea做等退休藍絲 佢哋大部份係建制票源 日日返半day早收工好過食蛇羹 最後支持返黑衫都未定

利申： 80後公務員

有d真係家庭支柱，屋企人可能仲細或者患病。唔好咁踩弱勢社群，咁做同政府洽人無差別。

光復香港 時代革命

留埋條生路俾中立班人拉攏民意都好嘅

果然係香港人，你武勇放火打狗我都唔理，總之唔好阻到我返工，大家識做啦

佔線留返一條線真係好重要

多謝巴打嘅付出！個晚睇到咁多公務員岀來真係好撚感動！喊撚左岀來

尊重只配係值得尊重的人身上
你不如話尊重啲狗
見到佢地唔好屌唔好鬧企定定

就係你哩啲心態
有問題的凶諗法唔鬧唔屌
由得佢
香港咪搞到依家咁

intern jj表示同事都無講啲咩，話請事假問都無問即批，淨係叫我唔好行咁前，要小心。同事包括30-50歲，仲有個50歲大陸男人。所以我都唔覺大家真係咁反感。（屌反正office工遲啲返又唔會死，又唔會出少啲糧）

和理非升級 bye buy day

借位推一推，試下其他不合作運動咁囉

浪費佢幾個鐘 但係佢得到嘅作用遠大過果幾個鐘

不合作可唔可以用利民嘅形式出現，例如拆咗西隧收費站，之類

對於示威者走入民居搞到佢地瞓覺，有無說話聽？

我返工同班收成期深藍吹水 身在曹營心在漢 佢哋大部份認為不合作運動影響如下

1. 有緊急事故(如見最後一面）去唔到目的地 因為大部份主要車路塞死左

2. 手停口停 冇錯返少一日甚至遲返工正常僱主會冇乜所謂 但香港太多仆街工種 對於扣勤工獎金 或者出日薪工人就好傷

3. 非常討厭放火 覺得同721白衫冇分別

4. 認同和理非 覺得機場和你飛係成功

所以有冇辦法改善一下 例如課金比第2受害者 connect埋佢哋 咁樣或者會比較好

香港人加油

why not both

8月8 行完商場去禮賓府，特首辦

要繼續進步

推，要嘗試接納同一陣線嘅人嘅不同意見

第二點有保留
因為車入黎可能會撞到手足
一封就全封

講得岩
但事實佢地係咁 既然改變唔到不如盡快檢討下次點做

行到車真係無人會屌
香港人真係痴撚線

有良心嘅香港人會出嚟
公務員呢份工同出面好唔同
一做做到退休 同事往往要面對幾十年
擦錯鞋埋錯堆 會好影響仕途同工作量
所以好難理直氣壯去表態

好同意！
身邊呀嬸同事個個都係咁講

不合作運動唔係要影響市民 而係要方便市民

要易地而處
好多人真係計日薪 手頭緊

香港又冇罷工基金,
就算人地支持你
要人地由comfort zone 一野踩入danger zone, 絕對唔合理

唔係反對罷工, 但真係要顧及下未能罷工既人
亦都唔好視返工 = 支持送中同軍政府
Be humble and water

同意第2條

追求民主絕對要be humble.
現在仍有好多人是撐大家的，
要留心聽佢地真誠既聲音及建議。

香港加油!

讚成佔左俾車走 但只限係佔領區入面既車
你佔路但又放一條線岀黎 咁究竟有咩用
社會冇受影響 政府理都唔洗理

香港人驚返唔到工多過暴力

三四十歲叫上一輩....

啱！另外前線手足係啲街坊影相果陣客氣少少，唔使老母前老母後

唔應該講 你咁同割席有咩分別

一句講哂
其實好多都係自私自利既中立撚, 你爭咩話知你, 對我有著數都好啦, 總之你依家唔好搞到好。 到你成功爭取我有得益我亦唔會多謝你

喺香港，我唔係好睇到不合作對情勢有咩幫助

利申 和理非勇武都有

每次吸收經驗再嚟過

我真係想死 前一個禮拜開po 冇人理 仲要畀人屌到飛起
而家停不合作運動就個個讚成

不合作嘅目的係要增加政府管治成本
暫時塞鐵係做唔到呢件事
塞鐵可以留返下次大罷工

咩年代 手停口停？香港人有無咁窮

話返少日工唔會死嘅人可唔可以唔好太將自己思想套落人到 未覺醒嘅咁做仲衰

輕輕一推

佢地都係市民
如果係為市民發聲，自然要考慮佢地感受
就好似立會議員都要代表市

唔係唔做（港難當前），但可以善意解釋多啲，等佢地易入口啲

利申：左膠

所以覺得藍絲都係市民，佢唔攪我地，我地都唔主動打攪佢地。甚至用普世價值拉佢地過嚟我地果邊

當然我知有啲深藍藍都幾乎無可能

放工仲翻乜屋企，去幫手啦

如果係得雨傘就一早成功左啦

所以封馬路記著『凡事留一線，日後好相見』

第二點我都認同，而且應該要派文宣俾司機，等佢地知道我地點解要咁做（雖然我親眼見大多都係支持我地嘅）

不合作運動— 每週罷買日

71後，和你飛勇武己連結
只係學生唔洗番工、可以追求理想

我地都好支持，我會捐左85果日人工出來

問題係社會仲要人運作
我見好多時周薪果日真係屌晒鬼，佢地一日成千幾二千銀

另外有班果日番唔到工，公司叫佢唔洗番，直接用年假扣
原本plan好晒來緊結婚同埋旅行，依家唔夠假要請no pay leave

我都有同公司反映，但港資/中資/小企真係好難下下咁樣比到福利出去

我果日撞左糧期要上bank, 做撚到仆街

有一批人好想擺工，但真係擺唔撚到，一擺會影響到其他人生計，運動未贏，大家飯都無得開

推上熱門！

留名有人話呢班友唔死都無用

如果放一條線比佢地佢地支持，又唔怕放比佢

因為你返工唔撚夠人搵得錢多姐

又要不合作運動 又要搞唔到市民
搞唔到人嘅不合作運動搞黎把撚

即係啲呀婆就可以唔理？

起碼出 tg 都要諗下
而且車上面大把花生友幫你拍埋片

咪話唔好去到盡 留一條線...

封剩一條行車線係可行

擋剩一部閘機，之後排長龍到地面仲有畫面

我老母見到個疑似雞尾酒都話，做乜唔掟入啲呀
都冇批評玩火

好似你咁唔駛做咩 死廢柴

好認真 抗爭都需要資金
有的人返工 都會令的資金出黎 幫大家

我記得之前有個TG group, 有人講過話封邊到邊到已經「好仁慈」，由個一刻開始，我就知道已經返唔到轉頭，變咗香港人鬥香港人。

清醒下。

留架車位俾人走都岩
三線霸二線多數已經塞死

仲有好多低收入家庭但又無拎政府資助，
幾百蚊可能對你黎講好小，
但其實都夠買一家人好幾日嘅飯餸錢

屯門公路呢類，只係塞車慢慢行都ok，
但完全封路係落車走都無路走，真係會好燥，
撞正急屎急尿幾麻煩(試過，死忍到轉車站沖落車)

唔係個個司機都明白麻

其實無可能留一線 留一線你點樣係龍翔道同廣場之間車群中穿梭 佔得路就無得留線 呢點係高速公路係必然

所以大家都唔好粗聲粗氣
影響到人係真既，希望佢地會明白，再加入我地

全港流浪狗位置實時地圖上線啦

推，認同

重點係打風你老闆要出糧，
有錢袋又唔洗返工梗係好啦

好似我有親戚做大廈保安，
當日無車返到去，老闆話扣假佢會覺得好無辜，
佢老人家話啲假留黎返鄉下用嘅

整個「不合作道歉」運動先 民心歸向好重要
既然試過不合作會令到大眾有微言 就要修改下個方法 無野一開始就岩 要試多幾次 好多人仲支持緊
另外 文宣要幫幫手

要每月還錢嗰啲囉，小幾舊就係小幾舊水

讓番一條路出黎雖然實行有難度，但諗得過，有同樣功能又有光環

飯券可以比個仔上補習班定可以用黎交租？
500蚊你知唔知可以夠一家三口買到幾多餐飯餸？
唔好答我拎啲券去賣錢咁弱智

個個好似佢呢啲態度，場運動輸左啦，
尊重係比同路人咁簡單嘅道理，
佢又話不如尊重埋啲狗

民心，民心，民心！！

推
唔係唔好做，罷工係好好用，但係要修正問題。

有意見就要聽
我地唔係政府

機場罷工一樣係不合作運動
可以搞少d,但唔可以唔搞

第２點

係咪返工遲到好過無到Ｄ ＦＤ

但係佢地遲左返工變相都要ＯＴ

有啲工真係唔停得
例如幼稚園老師同記者
可以畀條慢線佢地出去

每人畀一舊水佢好未？

其實阻人返工咪算 阻人收工真係無謂

同我啊媽睇法相近
只要唔好影響到市民日常生活
其實部份上一輩既人都接受到

又係夜晚時段,5毛時段

其實話搞番工係為左幫人罷工 都仲都解得通
但真係諗唔明 放工時間點解要佔主要幹道

要無哂cam先做到

其實係，唔好變做另一個形式嘅離地

分析獨到
推

你唔同前線講？前線唔收券嗰啲就叫尊嚴
人地返工養家就唔需要尊嚴嘅
有手有腳返工做乜要你比

勉強無幸福咁簡單都唔明

其實你地又要爭取 又要唔sacrifice
我係政府都唔會理你d訴求喇
搞清楚你係求緊政府定迫緊政府

推阿

就算佢係幫兇 人地都有權選擇
最多係叫人/勸人出黎
咁樣強迫人同極權政府有咩分別
又more equal than other?

其實第二點都真係有道理
冇藉口話唔俾佢地返工 係變慢啲啫
例如港鐵咁 每廿分鐘放一班車
我地的確需要民心 因為我地既人比對家更易跳船
對家係真係俾到更多實質著數
我地只係能夠比到道德光環

利申： 永遠尊重前線現場決定

一早講咗咪撚搞塞鐵

啲p牌仔仲衝出黎屌人

仲有真係咪攪紅綠燈. 一陣出意外又入我地數

大小官員都搞，司長級就搞

keep 住進步

推下先

睇到了

第二條答到你唔封曬會俾狗車入到黎 冇阻路既目的

收皮啦 唔撚洗要幫仆街同情 乜都唔柒做就想要民主

啱阿，封路要留一線，大家會諒解

1. 如果出少一日糧咁佢當日就無飯開，呢個係佢理財問題
2. 佔路唔佔晒成條線咁不如淨係佔一格階磚好唔好?
3. 因為本身係希望大家齊齊罷工，既然你係都要返工咁又你用左幾多時間返屋企關我春事
4.政府縱容警察亂執法我仲驚

5年一代人，正常